\chapter{Wymagania}

\section{Python}
\textbf{Python} - wysokopoziomowy język programowania. Umożliwia programowanie imperatywne, obiektowe i funkcyjne. Cechuje się prostą składnią, a tworzony w nim kod jest czytelny i przejrzysty. Najnowsze wydania tego języka są dostarczane na licencji Open-source.
\subsection{Instalacja}
Na systemach Windows należy pobrać instalator ze strony \textit{https://www.python.org/downloads/} (wymagana wersja to 2.7) - instalacja odbywa się w standardowym dla tego systemu oknie, gdzie należy między innymi wybrać folder, w którym mają znajdować się niezbędne pliki.
\\
Dodatkowo należy skonfigurować zmienną środowiskową PYTHONPATH (pozwoli ona uruchamiać interpreter bez podawania pełnej ścieżki do pliku wykonywalnego) - zmienna ta powinna wskazywać na folder z plikami wskazany podczas instalacji.
\\ \\
Większość systemów operacyjnych należących do rodziny Linux powinna posiadać zainstalowany i skonfigurowany interpreter języka Python już w momencie pierwszego uruchomienia systemu.

\section{PyBrain}
\textbf{PyBrain} - biblioteka służąca do uczenia maszynowego. Zawiera moduły pozwalające między innymi na tworzenie sieci neuronowych oraz ich uczenie, algorytmy realizujące naukę z nadzorem oraz bez nadzoru. Biblioteka jest dostarczana na licencji Open-source.
\subsection{Wymagania}
\begin{itemize}
	\item Python w wersji 2.7
	\item SciPy w wersji 0.6 lub wyższej - biblioteka używana do obliczeń naukowych 
	\item Matplotlib w wersji 0.98 lub wyższej - biblioteka używana do rysowania wykresów
\end{itemize}
\subsection{Instalacja}
Należy wykonać następujące skrypty w konsoli systemowej w celu zainstalowania niezbędnych zalezności
\begin{enumerate}
	\item \textit{python ez\_setup.py} - pobiera skrypt niezbędny do instalacji kolejnych bibliotek
	\item \textit{easy\_install scipy}
	\item \textit{easy\_install matplotlib}
	\item \textit{easy\_install structure pybrain}
\end{enumerate}

\section{PyAge}
\textbf{PyAge} - platforma służąca do obliczeń agentowych. Pozwala na przeprowadzanie obliczeń na pojedynczej maszynie jak i w systemach rozproszonych. Elementy platformy mogą być w łatwy sposób rozszerzane i zmieniane.
\subsection{Wymagania}
\begin{itemize}
	\item Python w wersji 2.7
\end{itemize}
\subsection{Instalacja}
Należy wykonać następujący skrypt w konsoli
\begin{enumerate}
	\item \textit{pip install pyage}
\end{enumerate}
\clearpage
 

